愛爾蘭共和軍

推上去 。。 copy到嘅copy出去
想講下愛爾蘭共和軍
前稱愛爾蘭義勇軍
成立與1919年，希望透過哩個組織達致愛爾蘭自主甚至係獨立
去到1997年，英國終於讓步，俾愛爾蘭而家嘅政治地位
講下佢嘅過程先，哩個組織睇過武力抗爭（土製炸彈，流血事件）。有一次甚至炸毀民居，造成自己人嘅傷亡。
係過程中，愛爾蘭出現保皇黨Paisley，而且聲勢浩大。但係最後都係讓步左
喺97年，英國正式唔再強人所難。

哩個事件比我哋嘅啟示
1 一個武裝組織都要差唔多80年先達成目的。香港根本就係喺起點先岩岩開始

2 武裝組織。武裝組織。武裝組織
各位乖豬豬唔好學呀🙂

3 97正是回歸（嘔）之年，英國放棄香港嘅其中一個原因好有可能係因為愛爾蘭同香港政治環境比較相似，預示到香港一定會有類似嘅抗爭。

呢度冇結論冇定論，只有討論。正如歷史只會記住勝利嘅一方。